看到狒狒竟說「你兄弟」 中國人在肯亞種族歧視引不滿

〔即時新聞／綜合報導〕上個月，一名中國商人在肯亞發表種族歧視言論，羞辱肯亞人是猴子，引發軒然大波。外媒分析，許多肯亞人開始懷疑外國人將帶來種族歧視的態度，肯亞的年輕人沒有想到，在21世紀還要面臨這樣的羞辱。

《紐約時報》報導，26歲的肯亞人奧欽（Richard Ochieng）直到去年前，都沒有直接經歷過歧視，但他的中國上司稱他為猴子，兩人在路上看到狒狒時，上司對他說「你的兄弟」，還要他跟狒狒一起吃香蕉。24歲的努比（Fred Ndubi）則記得，他的中國上司要他穿制服，還說「穿上制服，你看上去就不像猴子了」。還有肯亞員工透露，在中國企業裡，連廁所都區分成中國和肯亞。

報導指出，肯亞的年輕人在歷史課本上看過，肯亞曾被英國殖民，經歷過種族歧視的悲慘歲月，但他們沒想到21世紀，這個情況會重來一遍，中國在肯亞投資，也帶來歧視行為，讓肯亞人感到不安。然而，非洲國家通常關注的是與中國合作時帶來的債務，而不是種族歧視。

報導表示，中國員工都住在大型住宅區，與肯亞人沒有社交互動，中國環境保護主義者黃泓翔曾住在肯亞，他認為，那些中國人不清楚當地狀況，且帶有一種文化、種族上的階級觀。

支那人侮辱其他人：你對號入座啫
其他人侮辱支那人：雖遠必口誅，要求道歉

還有肯亞員工透露，在中國企業裡，連廁所都區分成中國和肯亞。

肯亞果個應該乾淨d

口交部：強烈譴責！

早兩日睇過單新聞話加納人屌支那畜冇文化唔識去厠所痾屎

惡毒攻擊中國政府
傷害中國人民感情和國家尊嚴
妄圖把中國人民和中國政府對立起來
用心極其險惡
中國政府是受到近十四億中國人民衷心擁戴的政府
任何把中國政府和人民對立起來的企圖都是徒勞的
敦促有關人士不要在錯誤的道路上愈走愈遠
立即嚴肅、真誠地向中國和中國人民道歉！

傻啦，支那人都唔會去廁所，梗係支那嗰個乾淨啲

支那人去廁所唔洗手都話人歧視佢嘅

華生

中國果個一定最乾淨，都無人去

力架同支那蝗狗咬狗

中國人logic

睇標題自動代入左係支那人比人笑
入黎睇文見到係支那笑人

笑鳩人：哩啲係幽默 唔係唔玩得阿
比人笑鳩：屌你老母即刻同我跪低叩頭認錯我要你不得好死

中國失勢之日 就係呢d被中國殖民既國家排華之時

等睇斬撚左d大陸佬個頭落黎遊街示眾

100%